<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="ansage_001">Herzlich Willkommen zu Wizards and Watches. Schön, dass Sie sich dazu entschieden haben, an unserem Spiel und teilzunehmen. Ich werde Ihnen nun eine kurze Einführung in unser Spiel geben, wonach Sie ganz intuitiv handeln können. Aber zunächst möchten wir uns mit unserem Spielfeld vertraut machen.</string>
    <string name="ansage_002">Sie haben gerade den Platz von einer gewissen Seite des Spielfeldes betreten, die man Ihnen zugewiesen hat. Dies ist Ihre Start-Linie. Vor sich sehen sie einen Platz, der aufgrund seiner geometrischen Struktur wie ein vereinfachtes Schachbrett in verschiedene Quadrate eingeteilt ist. Die Quadrate, die sich längs nach vor Ihnen stapeln, das sind unsere Spalten. Sie finden zur Orientierung ein S am Spielfeldrand. Die Felder, die Sie quer vor sich sehen, sind unsere Reihen. Sie sind durch ein R gekennzeichnet.</string>
    <string name="ansage_003">Können Sie die Quadrate auf dem Boden entdecken? Sie werden durch Linien unterteilt. Gut. Dies ist also der Ort, der heute von Ihnen bespielt werden möchte. Wie lange genau, das können nur Sie allein entscheiden. Schauen Sie sich von hieraus erst einmal in Ruhe um – ohne das Spielfeld zu betreten.</string>
    <string name="ansage_004">Sie dürfen das Spiel verlassen, wann immer Sie möchten. </string>
    <string name="ansage_005">Solange Sie im Spiel bleiben, verlassen Sie diese Spielfläche bitte nicht.</string>
    <string name="ansage_006">Sie  tragen Kopfhörer und hören momentan meine Stimme. Diese oder eine andere Stimme wird Ihnen im Laufe des Spiels Anweisungen geben. Wenn Sie diesen Anweisungen folge leisten, werden Credit-Points auf ein Konto übertragen. Richtig, Ihre App.</string>
    <string name="ansage_007">Kommunizieren Sie zwischenzeitlich mit Ihrer App- Sie ist darauf angewiesen, dass Sie sie regelmäßig mit Informationen versorgen.</string>
    <string name="ansage_008">Die Menschen um Sie herum nehmen ebenfalls an diesem Spiel teil, stecken aber nicht notwendiger Weise in dem selben Spiel wie Sie. Ein Algorithmus entscheidet ganz individuell darüber, welches Spiel welchem Spieler zugeordnet wird. Je nachdem, wie sie sich in ihren Spielen schlagen, wird Ihnen mehr oder weniger zugetraut. Sie werden sich also Ihre Herausforderungen erarbeiten müssen.</string>
    <string name="ansage_009">Das Spiel läuft nicht auf Zeit. Werden Sie nicht nervös, wenn sich Pausen ergeben. Der Algorithmus hat Sie sicher nicht vergesen. Fühlen Sie sich frei, sich umzuschauen und Ihre Mitspieler zu beobachten. Vielleicht wird Ihnen diese Beobachtung noch weiterhelfen. </string>
    <string name="ansage_010">Lassen Sie uns beginnen. Zunächst suchen wir Ihren persönlichen Assistenten. Dieser befindet sich irgendwo auf der Spielfläche. Er wird Sie begleiten und mit strategischem Rat zur Seite stehen.</string>
    <string name="ansage_011">Begeben Sie sich auf die andere Seite des Spielfeldes, indem Sie die 4 vor Ihnen liegenden Quadrate überqueren. Bleiben Sie dann an der Außenseite des Spielfeldrands stehen. Die Ausrichtung Ihres Körpers auf dem Spielfeld spielt eine wichtige Rolle für Ihre Navigation. Versuchen Sie also grundsätzlich Ihren Körper der Gehrichtung nach ausgerichtet auf dem Spielfeld zu platzieren.</string>
    <string name="ansage_012">Drehen Sie sich nach rechts. Denken Sie dabei in Quadraten. Mit einer Drehung nach rechts oder links sind also immer 90° gemeint, gut erkennbar an der Ausrichtung der Quadrate des Platzes.</string>
    <string name="ansage_013">Bewegen Sie sich zum Rand der Spielfläche in Ihrer Blickrichtung.  </string>
    <string name="ansage_014">Drehen Sie sich wieder nach rechts und folgen Sie dem Rand der Spielfläche bis es nicht mehr weiter geht. </string>
    <string name="ansage_015">Drehen Sie sich wieder nach rechts und bewegen Sie sich geradeaus, bis es nicht mehr weiter geht. Wenn Ihnen andere Menschen begegnen stellen Sie sich neben Sie.</string>
    <string name="ansage_016">Sehen Sie? Dies ist eine Ruhezone. Wenn Sie eine kurze Auszeit von einem Spiel wünschen ohne das Spiel komplett verlassen zu wollen, können Sie jederzeit hier vorbeischauen und einen Moment pausieren oder das Geschehen von Außen beobachten.</string>
    <string name="ansage_017">Drehen Sie sich jetzt zur Mitte des Spielfeldes. Laufen Sie die Diagonale vor Ihnen entlang. Verweilen Sie einen Moment in der Mitte des Feldes, wenn Ihnen STOP mitgeteilt wird. Setzen Sie ihren Weg erst fort, wenn es Ihnen mit einem GO mitgeteilt wird.</string>
    <string name="ansage_018">Stop</string>
    <string name="ansage_019">Go</string>
    <string name="ansage_020">Nehmen Sie jetzt ihr Handy zur Hand. Laufen Sie in selbst gewähltem Muster über den Platz.</string>
    <string name="ansage_021">Gehen Sie schneller.</string>
    <string name="ansage_022">Laufen Sie.</string>
    <string name="ansage_023">Werden Sie langsamer.</string>
    <string name="ansage_024">Bleiben Sie nicht stehen.</string>
    <string name="ansage_025">Bewegen Sie sich kaum merklich.</string>
    <string name="ansage_026">Drehen Sie sich im Uhrzeigersinn um Ihre eigene Achse und strecken dabei beide Arme seitlich aus. Dann:</string>
    <string name="ansage_027">Gehen Sie weiter.</string>
    <string name="ansage_028">Bewegen Sie sich wieder an Ihre Start-Linie.</string>
    <string name="ansage_029">Schließen Sie die Augen!</string>
    <string name="ansage_030">Halten Sie die Anzahl an Fingern gut sichtbar auf Höhe Ihrer Stirn.</string>
    <string name="ansage_031">Öffnen Sie die Augen und sehen Sie sich um.</string>
    <string name="ansage_032">Bewerten Sie sich selbst. Lagen Sie richtig? Dann gehen Sie 2 Schritte nach vorne. Lagen Sie falsch? Dann bleiben Sie stehen. War Ihre Schätzung nah an der Wahrheit? Machen Sie einen Schritt nach vorne.</string>
    <string name="ansage_033">Wie viele Menschen tragen eine Brille?</string>
    <string name="ansage_034">Wie viele Menschen um sie herum tragen rote Schuhe?</string>
    <string name="ansage_035">Wie viele Menschen tragen eine Kopfbedeckung?</string>
    <string name="ansage_036">Wie viele Gebäude grenzen an den Platz auf dem Sie stehen?</string>
    <string name="ansage_037">Wie viele Quadrate hat das Spielfeld?</string>
    <string name="ansage_038">Wie viele Menschen tragen eine Tasche?</string>
    <string name="ansage_039">Wie viele Menschen tragen eine blaue Jeans?</string>
    <string name="ansage_040">Wie viele Menschen tragen Stiefel?</string>
    <string name="ansage_041">Wie viele Kinder sind auf dem Spielfeld?</string>
    <string name="ansage_042">Wie viele Menschen im Spielfeld kennen Sie in Ihrem Privatleben</string>
    <string name="ansage_043">Wie viele Menschen tragen graue Haare?</string>
    <string name="ansage_044">Sie haben Ihre maximale Punktzahl erreicht.</string>
    <string name="ansage_045">Herzlichen Glückwunsch. Ihnen wird jetzt Ihr persönlicher Assistent zugeteilt.</string>
    <string name="ansage_046">Finden Sie ein noch unbesetztes Quadrat und besetzen Sie es, solange bis Sie eine Hand mit 5 ausgestreckten Fingern sehen.</string>
    <string name="ansage_047">Bewegen Sie sich nur noch auf den Rändern der Quadrate, solange bis Sie 3 ausgestreckte Finger einer Hand sehen.</string>
    <string name="ansage_048">Stellen Sie sich immer hinter eine Person, bis Sie einen einzelnen ausgestreckten Finger in der Luft sehen.</string>
    <string name="ansage_049">Ab jetzt wird Ihr persönlicher Assistent häufiger mit Ihnen kommunizieren. Dabei wird er auf Kurzformen zurückgreifen. Damit Ihre Kommunikation mit Ihrem persönlichen Assistenten reibungslos verläuft, wiederholen wir noch einmal, was wir bisher gelernt haben:</string>
    <string name="ansage_050">„Go!“ - „gehen“</string>
    <string name="ansage_051">„Stop!“ - „stehen bleiben“</string>
    <string name="ansage_052">„rechts“ - „90° nach rechts drehen“</string>
    <string name="ansage_053">„links“ - „90° nach links drehen“</string>
    <string name="ansage_054">Die Orte die wir bisher kennen gelernt haben, sind folgende:</string>
    <string name="ansage_055">„Start- Linie“</string>
    <string name="ansage_056">„Ruhebereich“</string>
    <string name="ansage_057">„Spalten“</string>
    <string name="ansage_058">„Reihen“</string>
    <string name="ansage_059">„Linien“</string>
    <string name="ansage_060">Ein weiteres Kommando ist ‚next‘. Wenn Sie ‚next‘ hören, bedeutet dies, dass das aktuelle Spiel beendet wurde und die erlernten Regeln somit verfallen. Sie dürfen sich dann wieder ganz instinktiv über das Spielfeld bewegen, bis Ihnen etwas anderes kommuniziert wird. </string>
    <string name="ansage_061">Ich bedanke mich für ihre Aufmerksamkeit und wünsche Ihnen viel Glück.</string>
    <string name="ansage_062">„Next“</string>
    <string name="ansage_063">Ein Countdown wird starten.  </string>
    <string name="ansage_064">Deine Aufgabe:</string>
    <string name="ansage_065">Platziere Dich an einem Ort auf einer leeren Reihe oder Spalte.</string>
    <string name="ansage_066">10</string>
    <string name="ansage_067">9</string>
    <string name="ansage_068">8</string>
    <string name="ansage_069">7</string>
    <string name="ansage_070">6</string>
    <string name="ansage_071">5</string>
    <string name="ansage_072">4</string>
    <string name="ansage_073">3</string>
    <string name="ansage_074">2</string>
    <string name="ansage_075">1</string>
    <string name="ansage_076">0</string>
    <string name="ansage_077">Informiere den Algorithmus mit deine App über Deinen Erfolg.</string>
    <string name="ansage_078">Platziere Dich an einem Ort auf einer neuen, leeren Reihe.</string>
    <string name="ansage_079">Platziere Dich an einem Ort in einer neuen, leeren Spalte.</string>
    <string name="ansage_080">Finde eine freie Reihe für Dich allein!</string>
    <string name="ansage_081">Finde eine freie Spalte für Dich allein!</string>
    <string name="ansage_082">Stehe nicht allein in einer Reihe!</string>
    <string name="ansage_083">Stehe nicht allein in einer Spalte!</string>
    <string name="ansage_084">Laufe ausschließlich auf den Linien. Wenn Dir jemand begegnen, drehe um.</string>
    <string name="ansage_085">Zähle die Menschen, die Dich dabei anlächeln.</string>
    <string name="ansage_086">Zähle die Menschen, die Dich dabei nicht anlächeln.</string>
    <string name="ansage_087">Lächeln minus Nicht-Lächeln.</string>
    <string name="ansage_088">Informiere den Algorithmus mit deine App über Deinen Erfolg, indem Du die Anzahl der übriggebliebenen Lächeln angibst.</string>
    <string name="ansage_089">Dir ist eine Farbe zugeordnet worden. Sammle möglichst viele andere Farben. Bestätige gefundene Farben mit deiner App.</string>
    <string name="ansage_090">Achtung: deine persönliche Farbe hat sich geändert.</string>
    <string name="ansage_091">Dein Spiel wurde beendet. Next.</string>
    <string name="ansage_092">Halte dein Handy bereit. </string>
    <string name="ansage_093">Steck dein Handy weg.</string>
    <string name="ansage_094">Du bist Kundgeber. Stell Dich ins Zentrum und übersetze die folgende Rede in individuelle Gesten.</string>
    <string name="ansage_095">Du winkst mit beiden Armen in der Luft deinem Volk zu.</string>
    <string name="ansage_096">{Rede 1}</string>
    <string name="ansage_097">{Rede 2}</string>
    <string name="ansage_098">{Rede 3}</string>
    <string name="ansage_099">Sehen Sie im Zentrum der Spielfläche eine Person, die beide Arme in der Luft schwingt? Gut. Bewegen Sie sich in unmittelbare Nähe dieser Person. Wenn Sie andere Menschen treffen, die gleiches vorzuhaben scheinen, formieren Sie einen gleichmäßigen Kreis um die Person herum. Halten Sie gleichmäßig viel Abstand zu einander. Seien Sie akribisch. Gehen Sie jetzt zwei Schritte rückwärts aus dem Kreis heraus.</string>
    <string name="ansage_100">Dreh dich nach Rechts.</string>
    <string name="ansage_101">Laufe gleichmäßig mit den anderen im Kreis.</string>
    <string name="ansage_102">Stop.</string>
    <string name="ansage_103">Streck die Arme zu deinen Seiten aus. Dreh Dich im Uhrzeigersinn.</string>
    <string name="ansage_104">Verbinde nur eine Hand mit der eines Mitspielers neben Dir.</string>
    <string name="ansage_105">Dreht euch paarweise mit der linken Schulter zum Zentrum des Kreises.</string>
    <string name="ansage_106">Lauft langsam und gleichmäßig los. Lasst dabei die Hände wieder los. Bleibt nebeneinander.</string>
    <string name="ansage_107">Wenn du dich im äußeren Kreis befindest, laufe weiter. Wenn du Innen läufst, bleib stehen. Dreh dich zum Kreis. Halte beide Arme ausgestreckt in Richtung Zentrum.</string>
    <string name="ansage_108">Wenn du dich im inneren Kreis befindest, laufe jetzt in die entgegengesetzte Richtung. Wenn du Außen läufst, bleib stehen und dreh dich zum Kreis. Imitiere die Person im Zentrum.</string>
    <string name="ansage_109">Streck die Arme zu deinen Seiten aus. Dreh Dich im Uhrzeigersinn.</string>
    <string name="ansage_110">Innerer Kreis: beende den Kreis, wenn du bei deinem Partner angekommen bist. Positionier dich außerhalb des Kreises, etwa einen Meter hinter deinem Partner.</string>
    <string name="ansage_111">Schwing deine Arme rechts und links abwechselnd nach vorne und nach hinten. Werde größer.</string>
    <string name="ansage_112">Zeige mit dem Finger im 10 Sekundentakt auf Menschen, die vor Dir stehen. Zähle dabei laut bis 10.</string>
    <string name="ansage_113">Bück dich wenn jemand mit dem Finger auf dich zeigt und die Nummer 10 nennt. Halte dabei deine Hände an den Kopf.</string>
    <string name="ansage_114">Wenn sich jemand vor dir bückt, stell dich hinter jemand anderen.</string>
    <string name="ansage_115">Du bist Kundgeber. Suche Dir einen freien Ort weit weg vom Zentrum und übersetze die nun folgende Rede in individuelle Gesten in</string>
    <string name="ansage_116">Mehrere Kundgeber versuchen, Ihre Meinung zu verbreiten. Machen Sie sich einen Eindruck von Ihnen, indem Sie Gestik und Mimik betrachten. Sie dürfen Ihren Standort wann immer Sie wollen wechseln.</string>
    <string name="ansage_117">{Rede 4}</string>
    <string name="ansage_118">{Rede 5}</string>
    <string name="ansage_119">{Rede 6}</string>
    <string name="ansage_120">{Rede 7}</string>
    <string name="ansage_121">Richte deine Gesten an die Menschen vor den anderen Kundgebern.</string>
    <string name="ansage_122">Richte deine Kundgebung an reale und imaginäre Menschen außerhalb des Spielfelds.</string>
    <string name="ansage_123">Schieße deine Augen und erzähle Dir deine Kundgebung selbst.</string>
    <string name="ansage_124">Platziere Dich bei dem überzeugendsten Kundgeber.</string>
    <string name="ansage_125">Höre Dir die Kundgebungen jetzt an. Zeige Deine Ablehnung durch das frontale Ausstrecken deiner Arme mit angewinkelten Händen.</string>
    <string name="ansage_126">Sieh nochmal genauer hin. Wem würdest Du gerne noch einmal zuhören, was er zu sagen hat.</string>
    <string name="ansage_127">Scanne den QR Code der Person, die du am Besten findest.</string>
    <string name="ansage_128">Bewege Dich zur Startlinie. Stell Dich mit deinen Mitspielern auf einer Linie auf.</string>
    <string name="ansage_129">Du hörst Hypothesen. Bestätige diese, indem Du einen Schritt nach Vorne machst und Deine Hand dabei anhebst. Bleib stehen, wenn Du die Hypothese nicht unterstützt.</string>
    <string name="ansage_130">Mit der Anzahl der Einwanderer steigt die Kriminalität.</string>
    <string name="ansage_131">Sich die Haare zu färben spricht für einen oberflächlichen Charakter.</string>
    <string name="ansage_132">Biologische Lebensmittel sorgen für ein gesünderes Leben.</string>
    <string name="ansage_133">Raucher sterben jünger.</string>
    <string name="ansage_134">Menschen sind nicht dafür geschaffen, ein ganzes Leben miteinander zu verbringen.</string>
    <string name="ansage_135">Früher war alles besser.</string>
    <string name="ansage_136">Kinder sind die Zukunft.</string>
    <string name="ansage_137">Es ist wichtig, sich politisch zu engagieren.</string>
    <string name="ansage_138">Frauen sind das stärkere Geschlecht.</string>
    <string name="ansage_139">Kunst ist wichtig für die Gesellschaft.</string>
    <string name="ansage_140">Marihuana sollte legalisiert werden.</string>
    <string name="ansage_141">Ich genieße Alkoholrausch.</string>
    <string name="ansage_142">Ich würde mir wünschen, weniger zu trinken.</string>
    <string name="ansage_143">Ein glückliches Leben hängt auch vom Geld ab.</string>
    <string name="ansage_144">Ich finde mich schön.</string>
    <string name="ansage_145">Manchen Menschen kann man ihr Bildungsniveau ansehen.</string>
    <string name="ansage_146">Lieber All-Inclusive als Abenteuerreise.</string>
    <string name="ansage_147">Die Demokratie ist das beste politische Konzept.</string>
    <string name="ansage_148">Die Antworten der anderen Menschen beunruhigen mich.</string>
    <string name="ansage_149">Das Urteil der anderen Menschen beeinflusst meine Reaktion auf die Hypothesen.</string>
    <string name="ansage_150">Gehe jetzt zur Linie am Ende des Spielfelds und zähle deine Schritte bis dorthin. Teile deiner App die Anzahl mit.</string>
    <string name="ansage_151">Scanne den QR-Code einer Person, deren Antworten dir unangenehm aufgefallen sind.</string>
    <string name="ansage_152">Scanne den QR-Code einer Person, deren Antworten dir positiv aufgefallen sind.</string>
    <string name="ansage_153">Schließen Sie die Augen. Sie machen einen Spaziergang und landen auf einer Lichtung. Es ist ein Sommertag. Auch mit geschlossenen Augen nehmen Sie wahr, dass die Sonne scheint. Gehen Sie vorsichtig los, nur so schnell wie Sie sich sicher fühlen.</string>
    <string name="ansage_154">Die Situation verändert sich.</string>
    <string name="ansage_155">Sie schlafwandeln. Sie sind sich Ihrem Zustand bewusst, aber es will Ihnen nicht gelingen, sich wieder zu wecken. Tippen Sie mit den mittleren Fingerkuppen Ihrer Hände jeweils gegen Ihre Handflächen.</string>
    <string name="ansage_156">Sie sind ein Kind im Garten. Gleich fängt es an zu regnen. Sie bleiben stehen und schwingen ihre Arme leicht um den Oberkörper. Sie können den Regen kaum erwarten.</string>
    <string name="ansage_157">Sie sind bei sich zu Hause. In der Nacht gab es einen Stromausfall. Sie suchen die Tür zur Küche.</string>
    <string name="ansage_158">Sie sind Einbrecher und versuchen sich unbemerkt und lautlos fortzubewegen. Aber Sie hören, dass Menschen sich nähern.</string>
    <string name="ansage_159">Wie vielen Menschen können Sie sich erinnern auf Ihrer Reise begegnet zu sein, auch ohne, dass Sie in Körperlichen Kontakt getreten sind?</string>
    <string name="ansage_160">Klicken Sie die Zahl in ihrer App an.</string>
    <string name="ansage_161">Mit wie vielen Menschen sind Sie zusammengestoßen? </string>
    <string name="ansage_162">Wo oft sind Sie anderen Mitspielerinnen aufgefallen?</string>
    <string name="ansage_163">Denk Dir ein Wort mit 6 Buchstaben.</string>
    <string name="ansage_164">Winkel deinen Ellbogen an und nutze ihn, um ein Wort in die Luft zu schreiben.</string>
    <string name="ansage_165">Nutze deinen linken Zeh um ein Wort auf den Boden zu schreiben.</string>
    <string name="ansage_166">Schreibe das Wort mit deinem rechten kleinen Finger.</string>
    <string name="ansage_167">Du hast Laser-Augen. Laser das Wort in die Hausfassade Dir gegenüber.</string>
    <string name="ansage_168">Geh die Buchstaben deines Wortes auf dem Boden ab.</string>
    <string name="ansage_169">Beobachte die Menschen um dich herum. Versuche zu verstehen, was Sie tuen. Willst Du Dich davon überzeugen, dass Du mit Deiner Idee richtig liegst, sprich Sie an.</string>
    <string name="ansage_170">Hast du etwas verstanden? Wieviele Worte hast du gefunden?</string>
    <string name="ansage_171">Klick die Zahl in deiner App an</string>
    <string name="ansage_172">Du kannst Deine Punkte verdoppeln, indem Du alle Codes auf dem Platz scannst.</string>
    <string name="ansage_173">Du kannst vier Extrapunkte bekommen, wenn Du unterwegs den QR-Code am Mittelpunkt einscannst!</string>
    <string name="ansage_174">Du erhältst zusätzlich die Punkte aller Spieler, die in der gleichen Sekunde scannen!</string>
    <string name="ansage_175">Du kannst zu Deinen Punkten die eines Mitspielers dazubekommen, wenn …</string>
    <string name="ansage_176">Schließe die Augen und strecke die Arme nach vorne. Lass die Augen geschlossen bis →{Countdown}</string>
    <string name="ansage_177">Geh zu der Person die sich gerade streckt und scanne ihren QR Code.</string>
    <string name="ansage_178">Schauen Sie jetzt auf ihr Handy, um ihren Punktestand zu erfahren.</string>
    <string name="ansage_179">Bewerten Sie sich selbst.</string>
    <string name="ansage_180">Sehr geehrte Damen und Herren</string>
</resources>